[遵理] Hong Sir 可能同其它YY Lam黨員一樣伏(2)：Hong Sir 教材抄教科書及維基百科

上回傳送門

[遵理] Hong Sir 可能同其它YY Lam黨員一樣伏(1)
考試技巧成疑，賴考評局出錯題目，Hong Sir親身上陣[DSE通識考Level 4

2分鐘精華版：自拍承認自己技巧用唔倒，兼賴學生同考評局

YY黨成員：Andrew Lo, Wayne Leung, Kenneth Lau, Hong Sir

[Episode 2: 抄襲]

上回講到 Hong Sir 最初上倒位，原來係靠 YY 黨力量，向分校櫃位職員，遊說同學喺續交學費嘅時候，用力遊說學生轉報 Hong Sir。

對此，我想補充一下，其實呢招喺YY加入遵理之前，已經用緊。當年，Kenneth Lau 重係B4隊長年代（年輕連登仔應該唔識B4，其實B4就係YY黨前身，成員包括Andrew Lo同Wayne Leung），透過一個叫 Kitty Chung 嘅肥婆，將分校英文老師章程收埋，即係分校得 Kenneth Lau 一份章程，佢當時嘅對手 Ken Kan, Michael Chan, Ian Chan 嘅章程係會經常無貨，而職員會解釋佢地太受觀迎，章程比人拎哂，refill唔切，而Kenneth Lau係refill極都有。

另一招係，當有人想報其它英文老師嘅時候，櫃位職員就會話已經full哂，然後叫你報Kenneth。希望有當年嘅巴絲可以留言代為印證一下，件事千真萬確。

權鬥野重有排講，但係有單突發，要大家比下意見，當係稍為交代返 Hong Sir 係咪咁清泉。

大家都知 Hong Sir 最憎人抄筆記。

佢今年三月出個IG，話佢啲筆記無山埃材料，所以好方便其它人抄襲，而「抄是抄不到領先的」。

好，我地 confirm 一次，

1. Hong Sir 筆記無山埃位，所以如果內容失當，就唔可以賴（上個post，疑似有打手話佢筆記專登有伏位，所以裡面就算有錯都係專登）

2. Hong Sir 唔會抄襲

我原本都知道 Hong Sir 有大量抄襲維基（下面會post），但係上星期校園台有個post，好多人無留意，原來有連登巴打係今年Hong Sir學生，報咗佢個4月模擬試（又名操卷班，但佢份卷係叫Hong Sir Mock，630蚊，唔包改），後來一位日校老師留言，認為份Mock好似香港教育圖書公司一份模擬試。

我之前講過，我而家係日校通識科主任，所以我都有教圖嘅Account。

我搵倒 Hong Sir 疑似抄嘅 mock。

覺得Hong Sir有抄野
覺得Hong Sir冇做錯到

如果只係資料相同，其實無問題⋯⋯

但係竟然連條題目都九成一樣⋯⋯

答題方向同教科書完全一樣，但又簡陋過教科書，咁又算唔算抄襲？

疑似抄襲維基例子一（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子二（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子三（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子四（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子五（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子六（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子七（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子八（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子九（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子十一（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子十二（未移除超連結）

疑似抄襲維基例子十三（未移除超連結）

以上只係冰山一角，但post哂會超過100個例子，所以暫時post住一部份先。

由此可見，Hong Sir 的筆記似乎不是「每隻字一字一句」都是「原創的血汗」⋯⋯

為怕比打手轉移視線，我無話 Guy Leung 筆記無抄襲，明顯有，但係如果Hong Sir 自己唔會接受係Guy Leung助教抄襲，咁 Hong Sir 點都要回應下係咪自己知情下咁抄，而唔好賴助教，唔好double standard。

你630蚊搞操卷班，唔包改卷無問題，咁即係630買你份mock加，而你份mock係（似乎）抄教科書免費mock，而份答案亦明顯差過人地份免費mock? 你為䁠錢都要有少少道德，遵理清泉。

下次繼續。

推

抄就緊架喇
不過抄得咁低莊就柒左啲

巴打，之前有人已貼過出來，份野個能源圖表是立法會文件來，當資料引用又好似冇乜問題

上個po有人話佢有料就得，冇品都唔會理呀

好多科目嘅名師mock都係抄出版社
每一科都應該咁樣對比下

天下烏鴉一樣黑

又係所謂補習名師出事

問題係佢連條題目都抄到九成似
轉一轉個用詞就當係原創

認真討論，個D 聯合國幾時成立， 有幾多成員國，呢D fact, 搵下wiki又唔算唔合理wor...

一直覺得名師mock係鐘意岀到份卷難到仆街，之後話考得唔好唔緊要，仲有intensive/tips class比你追返進度

你讀書第一堂呀sir 都會教你wiki 唔可以做source 啦
如果資料性既野應該引用返官方 例如 政府網
聯合國官網咁先啱

Exactly, 補習佬唔兇下你點會補

derek chung

有無巴絲有andrew既mock卷
條友應該唔止出錯一題

原來啲底線係hyper link
就咁睇以為係專名號

淸泉個句抄是抄不到領先，呢句柒到

班名師邊有實力

抄資料性野冇乜殺傷力，樓主有冇多D直接抄出版社嘅例子，俾D堅料來，好期待，晚晚有花生。

但抽身出黎睇，我唔指名道姓，有邊個會咁處心積慮，又剪片，又整幾十張圖，咁有系統咁利用大家嘅輿論壓力去攻擊同一個人？

除左…………，我真係唔知仲可以係邊個 。
（樓主自稱以前做遵理admin，依家又可以做到通識日校主任，咁都信得落？好好笑，你老味 ）

利申：食花生的打工仔

講你就講啦

似係OM
上個post勁多人話OM有料就得，唔理佢呃蝦條，仲話佢比人陷害
康sir一收皮，係人都知gay leung無料，學生自然報OM
OM都唔係第一次係兩登宣傳網上補,樓主又係新帳號
可能係OM本人

唔理係邊個啦
最緊要花生
依排燈㙮日日都有新聞

大膽 d 問 YY 係唔係補習界清泉？佢好似無乜黑材料喎 樓主有無?
btw 其實題目只可以話 50% 相似
Source 一樣呢個可以解釋 a part key words 唔似同可以差好遠 b part 就直情唔一樣 c part 係抄嘅
除非 model ans 一樣 唔係嘅話恐怕樓主要搵 d 勁 d 嘅證據
利申 以前只係補過 YY 無 L 用 但係想食花生

條清泉同歪歪一樣偽善 上面仲有人覺得佢抄嘢無問題 同叫人攞多啲証據 抄嘢就認喇 垃圾

做網上都揾唔少 每個人收四百幾 仲有同行優惠

lm
推爆班垃圾

「為怕比打手轉移視線，我無話 Guy Leung 筆記無抄襲，明顯有，但係如果Hong Sir 自己唔會接受係Guy Leung助教抄襲，咁 Hong Sir 點都要回應下係咪自己知情下咁抄，而唔好賴助教，唔好double standard。」

樓主你都好幫Guy Leung下喎，Guy Leung話係自己助教抄，樓主你就覺得Guy Leung係不知情地抄，人講你就信，除非你係⋯⋯本人，又想提多次件事，乘機將個波又一次塞俾自己助教啦

康蛇都未出聲，你就封定人地賴助教嘅後路，話定人地double standard，係咪因為上次賴助教唔work，今次想睇康蛇表演點解話呀

如果係不服上次康蛇公審你，你直接搵人地算帳嘛，駛咩scan相拍片又爆大鑊，大家同公司，喺D遵理名師大會度，兜拳打落肥仔康度，似番個男人！

上面兩個仲新過樓主既account咁快開始轉移定視線

似你地心有屎多d

講真 人地係邊個又關你咩事 咁樣轉移視線似心虛多d

喂樓主個身份搵鬼信咩 ，有少少腦都知係同行/其他公司啦
最重要係有花生食
睇人仆街最開心

係樓主自己爆爆下大鑊要拎番Guy Leung件事出黎講，自己轉移人地視線咋喎，佢咁樣表明身分，我忍唔住口

唔該樓主爆料專心少少，唔好講番自己d柒野當宣傳，底唔係咁洗

中文閱讀u? 人地都話guy leung有抄野

做打手開新ac唔係問題 唔好斷章取義先得架

而家佢地交notes好似要過一個好似turnitin既野

你咪燃轉移視線 肥康打手 依家肥康柒左就叫佢出黎道歉

樓上隻護主犬收皮吧啦
不如叫hong sir 講下點解可以上堂又悶 筆記又厚 宜家又比人發現抄出版社 抄維基

都話 為左做一哥 盡力剷除晒所有同行

樓上話康sir 筆記勁 係就係勁 但係唔係因為康Sir 勁 而係因為教育出版社勁

呢點冇問題，考評局嘅資料都喺上年3-11月嘅報紙搵返嚟
唔會作資料

樓上成堆新account擺明係燈塔打手啦

睇完真係得啖笑，所謂抄竟然係答題資料...通識唔係用真實材料唔通自己作個2077年核爆新聞出嚟FF
樓豬同行打同行唔該都比多少少心思啦 一係你放返啲精神去準備你啲清泉教材，真係冇眼睇

睇左之前個post
佢唔係淨抄答題資料啦
佢連條題目都抄到足
仲有佢啲資料性既野係直接係wiki度copy出黎
連自己打都懶

講事實都負皮？
冇補過通識

明明講緊抄題目
然後就話抄資料冇問題
選擇性失明

肥康進場就唔好用打手 出黎解下話抄襲事件

OM借兩登搵食唔係第一次
狗改不了吃屎

又係每個回帖都有個負評 係你啦肥康

又嚟

之前睇佢筆記好厚 知佢其實都係無料先咩都要教咩都要印 但都以為佢係教學風格悶 真心聽唔入腦先走 估唔到都係抄襲 仲要之前扮正直 好彩走得快

燈塔其實係唔係受咗詛咒 每年around暑假嘅時間就有醜聞

老老實實 既然hong sir 你係度
我果630 有冇得回水先
回一半都好吖

你咁呃學生哥錢良心過唔過意得去

630 買份尻卷仲要比人踢爆有啲係抄既

無利益唔會咁detail剪片cap圖啦

開始覺得樓主做多咗
愈黎愈似打手

但佢抄嘢係鐵一般嘅事實 身為老師無好嘅品格 仲話自己係清泉 仲要抄得柒

份mock抄得柒 俾人搵到就抵死
但真心資料性既野抄wiki有咩問題 有人話wiki唔可以做citation 而家俾學生參考下啫 講真wiki啲年份資料全部都信得過(你寫paper就話唔俾用wiki啫)
利申返先 講真hong sir skill廢就一定架啦
但你地有無諗過好地地一個日校科主任會打千字文屌鳩一個補習老師 仲要cut晒片 不斷無野搵野黎講
我覺得似係有人借cliff yeung事件同yy黨逐個收皮出黎抽水 唔好近太貼

傻的嗎？大學做 paper 都唔接受 wiki 直抄 仲要柒到 link 都未 delete 人哋抽佢水就梗 因為冇人比佢更柒 盲撐都經過吓大腦

乜叫做參考 咁我使燃搵佢補習 我去睇 wiki 咪得
仲有係條柒頭成日話自己原創 咁唔係只用數據 但將嗰一段嘢用自己”原創” 再打過

佢家陣直抄喎

而家做paper咩
俾資料學生參考啫
講真我都係hong sir教既受害者
好想睇多啲花生
但見到呢個post啲point咁無聊仲要有啲好似你咁既柒頭打手煲大黎講都係得啖笑

最好笑你呢個護主狗竟然唔知道主人最憎人抄嘢

我見你都得啖笑

中學生都知道唔可以直抄wiki要rephrase 啦
d學生每個月比6舊水買wiki資料

我舉個例 講世界銀行既背景
去google scholar搵資料同去wiki會有好大分別？
做造鳩佢就拎啲有說服力既point
唔係呢啲小小事嘈一餐

Ching 都道出重點來 竟然有人覺得直抄無問題 唔怪得佢補完肥康咁嘅智商

其實你係咪唔知乜叫 rephrase
咁樣真係同你好難溝通

你而家係咪趕deadline寫paper上晒腦

果然大型補習社係一個睇邊個多打手聲大夾惡既地方
我呢d普通人都係走先
講咗幾多次覺得肥康廢 但你班人就錯晒重點咬住啲無關重要既point好似發現新大陸咁
你要整死佢就整啲有說服力少少既論點啦
我都好想食花生

係呀 支持肥康直抄 然後鳩up 話自己俾同學參考 （佢最叻鳩up) 考到 5** 就得 直抄無問題

肥康直抄萬歲

其實就好簡單 唔好話針對康sir
作為一個消費者 你接唔接受到每個月比6舊水去買一堆係wiki直抄既野？我就真係過唔到自己果關

其實夾埋全部野黎講:

(1) 資料a係立法會文件冇問題
(2) 題目a問特徽，唔同模式，冇問題。題目b完成唔一樣。得題目c相似，似抄。
(3) wiki抄D UN成立日期，WTO成員國，真是濕碎到不得了

其實抄得即代表條友冇貨，唔識自己做/懶，只要貼埋a,b,c 完整答案出來一對已清清楚楚。如果抄，有幾可只抄人一題目，答案全部自己做晒吖

抄題目扮睇唔到呀，傻閪

Clifff send左confirm email

睇見你成個怨婦咁逐個post狙擊埋晒啲雞毛蒜皮野就覺得好笑 究竟收咗幾多

雖然佢啲skill真係廢
但上過佢堂既都知佢係好少講呢啲資料
留返俾學生自己睇
懶就係懶架啦 但我覺得 根本好小事

同埋 我岩岩真係上wiki睇 (唔係想幫肥康 但見到樓上個怨婦咁煩就好想收佢皮)
一個直抄既位都搵唔到

有無諗過樓主既然話佢直抄wiki 點解完全無引用wiki? 而家見到幾個底線加個"疑似"就老屈 你話無利益我都唔信啦

此post一地花生

呢個post啲野咁無聊邊度有花生

原本我都以為肥康照抄
屌，睇一睇wiki, 冇一句直抄
唔怪得樓主唔整對照圖，原來搵唔到
真係笑死我

跟車太貼，即出意外

有啲人成個怨婦咁乜point都無仲聲大夾惡
做埋樓主隻應聲蟲
而家炒車淨係偷偷地留下負評

quote返你出黎笑下先

g持 期待炒車後能有更多實質證據
利申 康蛇門生

有啲人連獨立思考論証既能力都無 仲係度話人低水平 仲話自己大學寫paper

成件事好撚好笑
樓主做咩唔回應下
分分鐘比肥康告得入誹謗

望到堆「超連結」真係得淡笑
冇記錯有線既係重點
雖然成篇都係間線

肥康打手

無point砌人生豬肉既人去屈有point既人做打手
唔好引人笑啦

完全無講邊個就有人衝出黎此地無銀

點解啲打手以為講返雞蟲同呃蝦條就會顯得肥佬唔柒

麻煩追返上面，屈人直抄wiki已被揭穿

係Andy shines
想嘔

請問師兄可以解下話嗎？

[url]Hong Sir 瘋狂抄襲！斷正！

老實講有邊到嘅source 唔會係上網搵
不過另一間補習社個LS 老師好似未試過比人話抄襲係因為不斷rephrase 到你睇唔出有抄
講開又講成日見到d學生問呢度用嘅神技夠唔夠，心諗我自己考個5**返黎都係一味9寫
成L日係到作埋d濕9神技走火入魔
考個試啫使唔使唔大陣仗
利申：某LS名師前助教

成班補習佬都係廢嘅，但阿清泉今次真係柒，尋晚仲拎 Gay 抄嘢件事 bin c，之後就俾人爆佢除左抄維基同出版社，原來係網上大量抄襲先柒。諗起佢嘅金句「抄是抄不到領先」又話「一字一句都係原創」又話最痛恨別人抄襲，聽到都毛管動

上網搵 source 梗係無問題，問題係佢 copy and paste。仲要話新聞資料可以抄，人唔笑狗都吠。不過最on 9 連記者同市民意願信嘅思考角度都抄埋。。。真係唔知佢乜先叫抄襲